流亡手足接受日本產經新聞整版訪問

經過6 月9 日的103 萬人（主辦單位發表數字）的大規模遊行至今已經有一年。最近沒有大型示威的原因，除了武漢肺炎之外，還有限制著香港市民的基本人權的「香港國家安全維持法」。在正式成立之前，這法例的影響已經立竿見影。

昨年11月，我認識一位和最前線激烈衝突，即是所謂的勇武女生。Fate小姐（28歲），英文就是「命運，宿命」的意思。這是她自己取的綽號。和一般勇武給人的印象完全不同，她是一個嬌小玲瓏，笑起來很甜美的可愛女生。但當我們開始示威的話題的時侯，她的笑容就消失了。

「我們不是在示威，而是從中國的侵略中保護香港的自由，這是一場戰爭。」

之後也有再見她一面，我知道作她所牽涉的，除了激烈行為，還有製造炸彈等，她的表情也比當時更加陰暗了。

在今年的年頭，她決定離開香港，並告訴我她已預計了再不能踏足香港。她第一次在我面前落淚。當時她曾被警察拘捕，保釋之後再被控暴動罪。最高刑罰是監禁10年。

她逃到某國之後的4月下旬，開始在社交媒體發表文章。敍述這一年間的感受。就算身在海外，心也沒有離開香港，我覺得這是一個香港女生的故事。由於安全理由不公開真名，但已經得到她本人的允許轉載。

一個香港市民，在這一年到底有什麼變化？我想介紹在此分享 103 萬分之一的故事。現在有數之不盡的人也有著不同的制遇，去面對即將令到香港人無法自由發表意見的「香港國家安全維持法」。

---------------------------------

「到底我應該擲出我手上的磚頭嗎⋯⋯」

在2019年6 月開始的反政府示威中作為勇武的女生Fate小姐（28歲，假名），她在社交媒體的筆記，從她在今年初發生的變化開始。

離開香港之後，不須再在前線戰鬥，不需擔心被跟蹤，被檢舉，或者「被自殺」，照理該能好好睡覺，但不知道為什麼無法入睡。

每晚都夢見自己被槍指著，夢見自己差點被殺，只能睡 30 分鐘至一個小時左右，然後再醒來。

心理醫生說，因為我長期處於隨時被殺的環境之中，腦袋一直處於緊張狀態，但現在已經安全了，所以積聚的壓力，傷痛就一口氣解放出來。醫生說這是PTSD，而且程度不輕。

在五月左右，曾經上吊自殺。缺氧至腦中一片空白時，身體與意識因恐懼而求存，活了下來後，怪責自己原來連死的勇氣也沒有。

全文入link睇

唔止台灣，日本都好多手足

日經親共，小心

呢份係產經，屌共產黨既

産経呀
立場反支

推